{
    "questions": [
        {
            "question": "La suma de los divisores comunes de 12, 15 y 18 es:",
            "options": [
                "9",
                "12",
                "4",
                "3",
                "10"
            ],
            "answer": "c"
        },
        {
            "question": "La diferencia de dos números es 25 y la división del mayor entre el menor da 2 de cociente y 10 de residuo. El mayor es:",
            "options": [
                "40",
                "20",
                "15",
                "60",
                "30"
            ],
            "answer": "a"
        },
        {
            "question": "La suma de los seis primeros números compuestos pertenecientes al conjunto de los números naturales es:",
            "options": [
                "54",
                "41",
                "42",
                "49",
                "43"
            ],
            "answer": "d"
        },
        {
            "question": "Tres personas poseen juntos un capital de 2500 $. Los capitales correspondientes a los dos primeros son iguales. El capital de la tercera persona es 1/2 de lo que le corresponde a uno de los anteriores. ¿Cuánto es el capital de la tercera persona?",
            "options": [
                "1500",
                "2000",
                "500",
                "250",
                "750"
            ],
            "answer": "c"
        },
        {
            "question": "Se paga el quíntuplo del 1/4 de los 4/7 de una deuda de $35994. ¿Cuál es el saldo en $?",
            "options": [
                "25710",
                "5284",
                "10284",
                "14260",
                "8842"
            ],
            "answer": "a"
        },
        {
            "question": "Al dividir N con el 9, el residuo es 0, al dividirlo con el 5, se obtiene como residuo la unidad. Siendo c<sub>1</sub> 3 unidades menor c<sub>2</sub> ¿Cuál es el valor de N?",
            "options": [
                "36",
                "54",
                "39",
                "47",
                "34"
            ],
            "answer": "a"
        },
        {
            "question": "La suma de los tres elementos de una resta es igual a 9580. El minuendo excede al la diferencia en 2570. La cifra de mayor valor relativo del minuendo es:",
            "options": [
                "2",
                "5",
                "9",
                "4",
                "7"
            ],
            "answer": "d"
        },
        {
            "question": "La suma de las edades de un padre y su hijo es 42 años; si la edad del padre es numéricamente igual al cuadrado de la de su hijo. ¿Dentro de cuántos años la edad del padre será el cuádruple de la edad de su hijo?",
            "options": [
                "6",
                "7",
                "8",
                "4",
                "12"
            ],
            "answer": "d"
        },
        {
            "question": "En un día de colegio, la tercera parte de un curso de 48 alumnos no asisten a clases. Si entre los asistentes el número de hombres es el triple que el de mujeres. La diferencia entre la cantidad de hombres y mujeres que asisten, es:",
            "options": [
                "10",
                "16",
                "18",
                "8",
                "24"
            ],
            "answer": "b"
        },
        {
            "question": "El número resultante de la expresión \\(\\left( 1+\\frac{1}{1+\\frac{1}{5}} \\right) \\div \\left( 1-\\frac{1-\\frac{1}{5}}{6} \\right)  \\), es:",
            "options": [
                "entero positivo",
                "entero negativo",
                "decimal periódico",
                "racional",
                "irracional"
            ],
            "answer": "d"
        },
        {
            "question": "El menor número por el que se debe multiplicar 84 para obtener un cuadrado perfecto es:",
            "options": [
                "18",
                "12",
                "27",
                "21",
                "35"
            ],
            "answer": "d"
        },
        {
            "question": "Marca la afirmación correcta:",
            "options": [
                "El resto de una división es siempre mayor que el divisor",
                "El resto de una división es siempre igual al divisor",
                "El resto de una división es siempre menor que el divisor",
                "El resto de una división es siempre cero",
                "El resto de una división es siempre igual al cociente"
            ],
            "answer": "c"
        },
        {
            "question": "Anabel dice a sus amigos: \"pensé en un número, lo dividí por 5, sumé 7, dividí por 2 y finalmente resté 6, obteniendo 39 como resultado\". La suma de las cifras del número en el que pensó Anabel es:",
            "options": [
                "un número primo",
                "un número múltiplo del 2",
                "un número divisor del 20",
                "un número compuesto de dos cifras",
                "un número cuadrado perfecto"
            ],
            "answer": "e"
        },
        {
            "question": "En una reunión de 100 personas, 7 de cada 10 son mujeres, luego de media hora llegan 10 parejas más a la reunión. La relación entre la cantidad de hombres y mujeres en esa reunión es:",
            "options": [
                "1/2",
                "7/15",
                "2",
                "1/3",
                "2/5"
            ],
            "answer": "a"
        },
        {
            "question": "La diferencia entre dos números es 64 y la división entre el mayor y el menor da 3 de cociente y 18 de residuo. Entonces el menor es:",
            "options": [
                "20",
                "28",
                "29",
                "23",
                "87"
            ],
            "answer": "d"
        },
        {
            "question": "Si 7<sup>m</sup>.5<sup>n</sup>.3<sup>p</sup>.2<sup>1</sup> = 8100 con m, n, p y q números enteros, entonces m.n + p.q es:",
            "options": [
                "0",
                "8",
                "-8",
                "4",
                "-4"
            ],
            "answer": "b"
        },
        {
            "question": "Siendo m = 4,6787878... y n = \\(\\sqrt[3]{-27} \\), podemos afirmar que:",
            "options": [
                "m es racional, n es irracional",
                "m es decimal periódico puro, n es entero positivo",
                "m es decimal no periódico, n es natural",
                "m es real, n es imaginario",
                "m es decimal periódico mixto, n es entero negativo"
            ],
            "answer": "e"
        },
        {
            "question": "Hace 8 años la edad de Agustina era el triple de la edad de Betania y dentro de 4 años la edad de Betania será los 5/9 de la edad de Agustina. La edad actual de Agustina, en años, es:",
            "options": [
                "32",
                "16",
                "30",
                "14",
                "18"
            ],
            "answer": "a"
        },
        {
            "question": "Dos números enteros consecutivos pares tales que la suma de sus recíprocos es 7/24 respectivamente son:",
            "options": [
                "2 y 4",
                "6 y 8",
                "10 y 12",
                "14 y 16",
                "16 y 18"
            ],
            "answer": "b"
        },
        {
            "question": "¿Cuáles son los múltiplos comunes del 3 y 9, menores que 50?",
            "options": [
                "3, 9, 18, 27, 36",
                "9, 18, 27, 36, 45, 48",
                "3, 9, 18, 27, 36, 45",
                "1, 3, 9, 18, 27, 36, 45",
                "9, 18, 27, 36, 45"
            ],
            "answer": "e"
        }
    ]
}
